%@metapost:4pythagoreexo75.mp
%@Auteur:Gérard Germain\par
Montre que tu as compris le théorème de Pythagore en indiquant, pour chacun des triangles rectangles suivants, l'aire des carrés et la longueur des côtés (en ne donnant que des valeurs exactes):
\begin{multicols}{2}
  \begin{myenumerate}
    \item\[\includegraphics{4pythagoreexo75-1}\]
    \item\[\includegraphics{4pythagoreexo75-2}\]
    \item\[\includegraphics{4pythagoreexo75-3}\]
    \item\[\includegraphics{4pythagoreexo75-4}\]
    \item\[\includegraphics{4pythagoreexo75-5}\]
    \item\[\includegraphics{4pythagoreexo75-6}\]
  \end{myenumerate}
\end{multicols}